韓語被公認為世界上最難聽

在國際語言學界，日語、義大利語和西班牙語，是三個公認的發音優美的語言，並且日語排在第一位
日語好聽的原因 日語是公認的發音最優美的語言。在語言學上，評價一種語言的發音是否優美，有一個公認的標準，那就是輔音數量和元音數量的比例，比較合適，最好是一比一，比如“櫻花”“ ”，它的發音是 [s]a[k]u[r]a,一個輔音帶一個元音，正好是一比一，很規範，這樣的語言，發音就好聽。相反，看這個英語單字script，它的發音是[skr]i[pt]，五個輔音帶一個元音，這樣的語言，發音就難聽。所以，在國際語言學界，日語、義大利語和西班牙語，是三個公認的發音優美的語言，並且日語排在第一位。

世界最難聽的語言，這個聯合國應該不會公佈，據網上統計，韓語是世界上最難聽的語言（還有一種說法是法語，不過人數不多），據說韓語女生說起來像吵架，這樣的語言最好不要學，學了也沒多大用處，只會浪費時間

斯巴魯馬

泰文先係

無德文，元首你點睇

又係依d文
講發音其實韓文同廣東話好似
大家六個尾音齊哂，而韓文只係多廣東話一個eu音同埋一個L已音
再加上韓文好多字係漢字詞
學耐左正常你見到任何一個中文字你都估到韓文點讀

又係強國台灣飛機文
最原始既source又冇
韓文最難聽既話，又會咁多人聽K-pop

呢篇文幾多年

一定係普通話

北京腔普通話最撚難聽
垃圾語言 乜撚都要卷脷
聽得多真係會弱智

難唔難聽係睇咩人講

今日先睇完半澤，而家諗起日文都覺得好似大聲嗌咁

強國人講中英文都難聽過韓文啦

呢篇文係連登POST過起碼有十幾廿次
明明呢篇係農場文

都市傳說

越文泰文一定超越韓文

X2

真
次次喺街聽到泡菜講泡文都會即刻燥撚咗
效果同聽到蝗話一樣
其次就係蛾文

韓、蚛、蛾應該係首選最撚難聽語言

蝗語最撚難聽

라오즈 옹가오자이

會員 希特拉 #25345 係支那狗嚟

大陸都整到3A game

原神=免費撒爾達,冇switch既可以滿足

原神：才兩天我就患上這些毛病，實在是不敢玩下去！

原神 外媒評分出爐 : 驚艷迷人

《原神》發佈10天全球收入近9000萬美元，締造二次元新紀錄！

估到有人咁講
連登仔好心留意下iTunes，Spotify果啲榜
出名果啲K-pop歌手一出新歌就霸哂當地排行榜第一
Spotify上既K-pop數據

連美國最大既音樂榜Billboard都拎左幾次第一啦
呢啲都係聽歌得返黎既成績
MV果啲只在反映在Youtube點擊率

係難聽，你點hard sell都唔會多人留意
東南亞中台都想行K-pop路線但暫時連果一成成績都做唔到
講經咩

推 [突發] 環保少女Greta Thunberg 聲援 拯救十二港人！ - 分享自 LIHKG 討論區

支那話最難聽 想嘔

菲律賓話

德文 angry language

呢篇內容農場支那飛機文傳足幾多年？

韓文發音係好接近廣東話、台語、客家話、福建話等東亞南方語言，講難聽成個東亞都係啦咁

淺論韓國音樂後勁不足，日、韓、歐美音樂比較，日本將再度把亞洲音樂娛樂這一塊版圖給拿回來

我投 泰文一票

有咩咁奇，樓主真係支那狗嚟

會員 希特拉 #25345 係支那狗嚟

大陸都整到3A game

原神=免費撒爾達,冇switch既可以滿足

原神：才兩天我就患上這些毛病，實在是不敢玩下去！

原神 外媒評分出爐 : 驚艷迷人

《原神》發佈10天全球收入近9000萬美元，締造二次元新紀錄！

有無得加印度英文上最難聽

寵寵寵 不知幾好聽

佢一定冇聽過蝗語啦

根本語言學就唔會討論咩語言難聽定好聽
真係要討論好唔好聽都係由聲學討論啦
呢篇文真係呃白痴仔就得

真係要討論好唔好聽都係由聲樂討論啦

所以廣東話咪難聽同聽落似鬧交

中國人講咩都難聽

How German Sounds Compared To Other Languages || CopyCatChannel
26,510,521 views

韓撚文難聽唔係第一日既事

咁多反泡連登仔正皮
講難聽泰文拋離十條街啦

但kpop好好聽

泰文

泰文真係堅難頂, 就算由好靚的女仔口中講出來都頂唔順

想踩人都搵啲實質啲客觀啲既野好無
咁樣好肉酸

泰文同埋啲俄文都唔差 係難聽方面

咩叫公認 論證係邊

佢地係咪講少一秒電話都會死

西班牙文都叫好聽
法文好聽好多喎

輪哂啲東南亞語言都未輪到韓文啦下話

啲oppa用氣音講韓文好正

지랑신

印度佬話算咩

真係

唔好推

會員 希特拉 #25345 係支那狗嚟

大陸都整到3A game

原神=免費撒爾達,冇switch既可以滿足

原神：才兩天我就患上這些毛病，實在是不敢玩下去！

原神 外媒評分出爐 : 驚艷迷人

《原神》發佈10天全球收入近9000萬美元，締造二次元新紀錄！

蠢蠢蠢蠢蠢
係咁話人蠢緊係難聽啦

但係日文好似真係最好聽

真，特別係北京腔

最難聽語言：支式普通話。
最柒字體：簡體字。

男仔講會好似hehe咁

普通話真心好難聽

西班牙語泡菜語
日意法粵語

最難聽一定係支那話
既粗陋又無文化

又係呢篇垃圾文

你咁講樓主嘅

連登仔反韓文某程度上係反緊廣東話
韓文有廣東話嘅韻尾

越南，泰文更難聽啦下話

我覺得係支那普最難聽

臺灣國語就好好聽

其實淨係講輔音元音比例唔夠
所謂好唔好聽個好主觀
所以如果樓主篇嘢話
語言學者公認輔元音比例相若就係好
咁會有少少矛盾
再者我認為語言好唔好聽
除咗輔音姐合之外
仲好睇resonance同intonation
點解有啲人會好多British口音好正
有其中一個說法就係英式口音嘅resonance
尤其是schwa嘅時候聽落似好性感嘅低吟聲
同埋意文法文嘅intonation好似唱歌一樣
啲抑揚頓挫好舒服好好聽

最後結論好似話普通話係最好聽

韓狗真係弱撚智

我日日接觸唔同語言
最難聽一定係越南話

鬼佬唔知有廣東話呢樣野

又一隻韓狗

東北支那語先係噁心

咋滴？

我覺得越南文最難聽
d音聽落好似d鄉下佬講野沒文化又野蠻咁

靠kab，no靠nyo

越南文呢？好多撚

師兄識貨 真正native 友講越南話有少少似痴脷筋
不過咁講 七八成詞語其實發音都似似地廣東話

因為套野係要扮到同上司嗌哂交咁

戇鳩點會呀 泰文仲難聽喎
邊撚個代表全世界公認？

寵

韓語, 廣東語, 台語(閩南語) 基本都來自中原古漢語。 相通性高。保存古音最多

老實講 廣東話發音喺難聽方面都唔差

有幾個外國人同我講過第一次聽到廣東話覺得好新奇，成世人未聽過咁嘅語言，而且日常對話好似同人嗌交咁

應該咁講 佢又未至於好難聽 但佢哋行為相對粗魯

日本人 我見過好少粗魯 斯文人較多

不停咁加consonant 上去

仲要聽落好似黐脷筋咁

支那鄉下話先難聽，再襯埋啲鄉下窮酸樣+無文法行為

好正喎
漏奶咩撚關係

泡菜語聲調好粗魯，句句似粗口

難聽都要睇吓邊個講 韓語唔易明 但係唔叫難聽
支那語 一音多字再加幾種口音 講到食撚哂屎咁

我批要批你個波

有時看綜藝看藝人用韓語撒嬌語氣。好可愛

하하 개이호우시우

俄文呢

韓文發音成日有種吐痰聲

岩，聽到都燥

有少少誇張咗喎

德文要讀出黎係多啲stress嘅位，但係都係可以好似英文咁讀

利申識講德文

Agree

조맏가우

其實廣東話都係

我覺得泰文仲難聽

題外話
泰文難聽 但佢d抒情歌幾好聽架喎

認真，韓文真係好難聽
又 ku e, 又尋尋尋，又mi da
仲要睇親韓劇，就算係啲靚女都會講到成個呀嬸咁面容扭曲、嘴角上揚、嘴又歪埋，仲要啲語氣係好似打交咁
日文點解好聽，除左佢啲音好，係因為啲人講得好溫柔、斯文 （當然除左要鬧交果陣啦），同埋好有禮貌
依個真係文化差異，韓國人近得中國人多個格都好撚似班支那閪

居然唔係蝗語？聽到都覺得煩

모얀맹어대이겅맏 하하

北佬腔嘅普通話有加乘

越南話啲發音好似我老豆老母啲支那方言咁......
唔明點解啲人話似粵語
可能某啲詞語係似既
但佢地大把奇怪發音同聲調係粵語入面係冇個囉....

普通話/廣東話一樣難聽
嘈到好似嘈交咁

음사이용가맏라 ㅋㅋㅋ

未聽過人用廣東話鬧交

agger

啱啱睇完整容液
韓文真係唔好聽

日文唔知點解聽落覺得好舒服

깜겅예호우사은캐이

佢哋難聽在講野嘅聲調

仆喪

韓文同廣東話大部份都好似
依個依個

개이호완

越南話真係痴線地難聽

完全9up
吹撚到語言學有評論語言優唔優美既標準

最難聽一定係普通話

真心 我覺得泰可以一戰
有時睇d泰仔泰妹講深情對白 但發音好難聽
忍唔住笑咗出黎

泰國棍館 第一棒

語言學很偉大

你媽出去擔柴

再加埋佢地傾計領到好似喊交咁

計我話最難聽既語言一定係出自支那人口既語言
不論係中美還是韓

西班牙文 r音就快玩到我痴線

24個盲反韓撚負皮咗

타이응맹아 띠우레이

호옹까우

내이자우옹까우

日文唔錯 d 音一個一個幾正

음하이 듀내이노모 메

拖埋台灣人落水？

寵寵寵simida

北京腔蝗語先難聽

台灣國語好聽 爭好遠

就係唔聽kpop, 覺得好嘈

p.s. 搭車訓覺聽

我都想講
有排都未到韓文

越南話係最難聽既語言
你地如果真係接觸過
你就會明白佢哋普通傾偈 都好似鬧交咁
佢地的音 比較高同尖 好多音都好似廣東話粗口咁

其次係中東個班人 阿差 柬埔寨
泡菜同佢越南比 真係差9條街

屌竟然唔係普通話？

發音優美 無可能無法文份
葡萄牙> 西班牙

利申：葡撚

但好撚多人聽blackpink 同bts

생반야우짜이 색빠우판모우얘조우

Blackpink最好聽係lisa唱英文rap

조매음판가우

타이깐런닝맨쪼이산거짭

認真覺得韓文真心比泰文仲要難聽
不過都係主觀意見
但係有一個問題係泰國人講野好奇怪
成日聽d女人講野把聲又尖又沙, 好似漏氣咁
可能我聽得少

係，D發音黐埋一齊，根本分唔倒每個字，lur埋一住，好似吐痰嘅聲咁，好難聽 。

唔覺得特別好聽但未至於去到最難聽

冇咩「東北」，只有滿洲！！難聽嘅係支那語，滿洲人講嘅係滿洲語，2樣野嚟

昔日歐洲好似批評過德文嘅發音好似狗吠聲好多人討厭德文

利申：覺得德文好型好霸氣

워호노이모타이
제잉하이개이닥여우 라우조이색

越南話好似廣東話其實，啲音好生硬，如果有越南朋友就知。老老豆豆人地都未笑你廣東話難聽

챙 내이데이응호감치신라

人哋越南話啲漢字詞同廣東話幾乎一樣音
唔信聽吓北漏洞拉

其實廣東話都唔好得幾多 外人聽會覺得好嘈

幾個喺香港嘅expat都咁講

호완아
단하이 아우고소까우 프패이 워

台灣嘅係國語，強國先係普通話

主觀問題都搵黎比 連登仔智商

是吧茄食茄

屌人老母閪追電車.mp4

韓國人好鍾意「yaaaaaaaa」
同「喂吔」差唔多

自己踩自己既母語真係第一次見

垃圾胡語堅難聽！ 特別兒化音

5 6年前已經睇過

其實都係冇咗個舌音。相對冇咁難聽

法文呢

忍唔到笑真係

沒事儿 沒事儿

平常講野韓語或者未必好聽
但係配埋音樂既話韓國歌的確比其他地方黎得更高水準
同日文歌有得揮

連登仔真係好戇鳩 明明韓文、日文聽 落去都算好聽
同越南文、泰文、印度式英文比難聽 真係車尾燈都追唔上

咁你都識講 你淨係比較咗韻尾
韓語冇聲調
有緊擦音/塞音/塞擦音

我唔覺韓語嘅音系同廣東話高度相似

『...日語...是三個公認的發音優美的語言，並且日語排在第一位......』

有冇搞撚錯？日語係世上最白痴嘅語言就真

你所講嘅「支那方言」係閩南話/潮汕話？

查實我都唔覺粵語同越南語嘅音系好似
越南語會用內爆濁音 啫係好用力嘅b同d
粵語好少用介音 而越南語同北方話一樣 比較大幅度使用介音

consonant cluster問過georgian 未
gvprtskvni gvbrdghvni

韓語同日語好似WOR，邊度難聽?

巴基爛癱話先係

唔係種族歧視越南人，越南話聽落有種好低級嘅感覺

中国 普通話仲難聽

其實係韓文好多字係取自廣東話 國語 日文 英國
所以發音會好相近 雖然冇所謂聲調
但係某程度都固定左個調 因為佢固定左韻尾
個韻尾本身有個固定調 轉左調就係另一個韻尾
會話韓文唔好聽應該比較多係井底
以前未學過都真係覺得唔知佢講乜鳩
粒粒字都好似差唔多咁
學過就覺得佢係粗魯版既日本
但總對唔會叫做難聽

寵寵寵寵寵寵

其實係以前香港屬於南越
係秦朝傳落粵語落南越
然後可能係文化融合
南越本身既語言向粵語方向改變
所以係會部份相似
或者本身我地既粵語或多或少都有越語

廣東話世一 在座咁多位都係垃圾

順帶一提 閩南 福建一帶都係南越
所以係甚至部份字係接近相同發音

普通話最難聽

Rosé 把聲

幾靚既女一講泰文即刻降級
同埋幾型既仔一講泰文即刻基基地

菲律賓語印尼語都好撚難聽

真心覺得韓文好好聽
反而歐洲果邊d語言 好似法文德文丹麥文果d覺得好嘈
中國果隻普通話腔都極難聽 感覺好俗d語調好嘔心 台灣腔好好聽又順耳

北方普通話卷撚曬利果種

竟然輸比支那蝗語，都幾慘

通常學咗隻文就會由難聽變唔難聽
法文同俄文對我嚟講都係咁

剃毛先瘦 為你激鬥

台灣普通話好好聽喎

如果Irene喺我耳邊amsr韓文 我即刻大爆射

台灣唔係講普通話喎

認同

最好聽梗係廣東話

好多唔識廣東話既人覺得廣東話同越南話好似，事實上好多人覺得廣東話好嘈好難聽

學了也沒多大用處，只會浪費時間

以前古時啲人夠奏奏呢，仲係好好嘅！賊化左之後就全部好似日日要同人嘈咬咁囉！

閩南話我又唔覺得好似
反而聽台灣人講台語好得意

我有研究過
北越既發音都仲勉強接受到
南越真係有啲頂唔順
好多「亦亦曳曳」既發音
即使用廣東話都寫得出呢啲音
係廣東話其實都比較少用

蠢蠢蠢x n

語言學家提左套客觀標準都要畀人屌井底

韓文難聽，但難聽過韓文都大撚把

韓文根本冇系統

咪玩啦，不嬲pop都係俾人笑既野，無可否認佢係受歡迎
但同時亦都好無水準，同真正音樂仲有一段距離

乜撚野
溫州話先係喎

傻li傻li 傻li傻li, 力根力根力根

識北京人細細個就在美國讀書

佢啲普通話係無咩卷脷音 有一年返鄉下俾啲人鬧佢唔識講佢地既話 其實明明聽得明

不過佢父母叫佢唔洗理 佢老豆好憎佢地 因為佢地有份批鬥佢屋企 話以後無咩都唔會返去

依家係美國既大學教東亞史 大陸啲大學俾幾多錢佢都唔會返去任教

你呢一種孤高自賞到極致既態度真係好難頂

最難聽係廣東話，九個聲調係一個好窄嘅range 變化。加上多入聲字，例如吸，一，失，聽起上黎會好"掘",好似嘈交咁。

on9 你唔係覺得佢地會頒獎俾hall of frame既人下話?
不嬲都係鼓勵新人架啦，你估好似香港咁，攞獎攞到50
歲唔知醜

Mark Twain 話德文係上帝牙痛時發明所以咁難聽,德文聽起嚟真係一舊舊咁,講嘢似哎交.

點至 難聽 韓語仲好撚難睇 問垃圾既語言 沒有之一
梵文都靚過佢

吔譚仔好聽

咁老實講, 我自豪廣東話既多變同鬼馬, 但聽係唔算好聽

中國content farm既野都好拎出黎講...

Iu 表示你唔好懶醒吹水

難聽黎講韓文一定唔係第一
如果韓文都難聽
其實廣東話都差唔遠
我地聽得明梗係覺得廣東話唔差

推 黃之鋒：泰國網民無法聯署，由奶茶聯盟接手聯署 - 分享自 LIHKG 討論區

我明你講咩 硬係陰陽怪氣咁
泰文都係

點解有9個聲調反而係好窄嘅range??

查實我都唔覺韓文難聽
不過有時係有啲粗魯

補充一點 韓語嘅漢字音
多數都係中古早期傳入韓文

唔係 I mean 果九個聲調嘅係一個好窄嘅range入面 變化。 姐係外國人聽會覺得唔明顯。
而日文得兩個聲調，就係高音同低音。同埋係好明顯。就算唔識日文嘅人都可以聽出個分別。

咁你老竇老母係講咩方言？台山話/客家話？

泰文將全部嘢都變搞笑

明明日文同韓文 文法接近
又有詞彙一樣發音
評價點會差咁遠

廢文

正係識聽 但好憎老豆老母兜口兜面同我講
會覺得好唔尊重香港人

我啊爺係開平人
我覺得台山話又未至於un耳嘅

唔知咩標準
但說起來像吵架一定首選普通話